<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Aktions Blöcke on NXT-Dokumentation</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke.html</link><description>Recent content in Aktions Blöcke on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/3.-aktions-bl%C3%B6cke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Motor</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/1.-motor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/1.-motor.html</guid><description>Beschreibung # Der Motor-Block ähnelt dem Bewegung-Block, hat aber eine andere Funktion. Der Bewegung-Block dient zur Fortbewegung des Roboters durch Motor-B und Motor-C, während der Motorblock zur Verwendung von Motor-A vorgesehen ist. Anders als der Bewegung-Block ermöglicht er mehr Kontrolle über den Motor mit Zusatzoptionen unter Aktion: und Steuerung:.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter.</description></item><item><title>Klang</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/2.-klang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/2.-klang.html</guid><description/></item><item><title>Anzeige</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/3.-anzeige.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/3.-anzeige.html</guid><description/></item><item><title>Nachrichten Senden</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/4.-nachrichten-senden.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/4.-nachrichten-senden.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Verbindung: # Der Roboter kann bis zu vier Bluethoothverbindungen gleichzeitig haben. Unter Verbindung: kann eine dieser vier verbundenen Geräte ausgewählt werden. Nur an das ausgewählte Bluethoothgerät wird die Nachricht gesendet.
Nachricht: # Unter Nachricht: kann eine dem Datentyp entsprechende Nachricht gesendet werden.
Mailbox: # Unter Mailbox: kann eine von 10 Mailboxen gewählt werden. Es gibt 10 Mailboxen pro Datentyp. Insgesamt können also 30 Unterschiedliche Nachrichten gesendet werden.</description></item><item><title>Farblampe</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/5.-farblampe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/5.-farblampe.html</guid><description>Beschreibung # Der Farblampe-Block wird verwendet um die drei Farblampe an und aus zu schalten. Die am Roboter angeschlossene Farblampe ist gleichzeitig ein Licht/Farbsensor. Es kann also passieren, dass die Farbkampe den Farbsensor und den Lichtsensor beeinflusst.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist die Farblampe / der Farbsensor am Port 3 angeschlossen.</description></item><item><title>Lampe</title><link>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/6.-lampe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/3.-aktions-bl%C3%B6cke/6.-lampe.html</guid><description>Beschreibung # Der Lampe-Block wird verwendet um Licht zu erzeugen. Die am Roboter angeschlossene Lampe ist gleichzeig aber auch der Lichtsensor, dass bedeutet die Lampe kann den Lichtsensor auch teilweise beeinflussen.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist die Lampe / der Lichtsensor am Port 3 angeschlossen.
Aktion: # Unter Aktion: kann durch On/Off entschieden werden, ob die am Roboter angeschlossene Lampe an oder ausgeschaltet werden soll.</description></item></channel></rss>