<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Allgemeine Blöcke on NXT-Dokumentation</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke.html</link><description>Recent content in Allgemeine Blöcke on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bewegung</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</guid><description>Beschreibung # Der Bewegung-Block kann anders als der Motor-Block mehrere Motoren gleichzeitig ansteuern und dient hauptsächlich zur Fortbewegung des Roboters.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter. Es muss mindestens 1 Motor ausgewählt sein, es können aber bis zu 3 Motoren gleichzeitig ausgewählt werden.
Standartmäßig ist Motor-B in Fahrtrichtung rechts und Motor-C links.</description></item><item><title>Aufnahme/Abspielen</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/2.-aufnahme_abspielen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/2.-aufnahme_abspielen.html</guid><description>Beschreibung # Mit dem Aufnahme/Abspielen-Block können Motorbewegungen aufgenommen und abgespielt werden.
Eigenschaften # Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Aufnehmen und Abspielen gewählt werden.
Aufnehmen Name: # Unter Name: kann der Aufnahme ein Namen gegeben werden. Unter diesem Namen kann die Aufnahme dann in Zukunft abgespielt werden.
Aufnahme: # Unter Aufnahme: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter.</description></item><item><title>Klang</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/3.-klang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/3.-klang.html</guid><description>Beschreibung # Der Klang-Block dient zum Abspielen von Klangdateien und Tönen. Dies kann benutzt werden um akustische Signale zu geben.
Zum Beispiel sagt der Roboter welche Farbe er grade sieht oder er macht ein Geräusch, wenn er eine Aufgabe beendet hat.
Funktionen # Aktion: # Unter Aktion: lann zwischen Klangdatei und Ton gewählt werden.
Klangdatei Steuerung: # Unter Steuerung kann zwischen Abspielen und Stopp gewählt werden.
Wenn Abspielen ausgwählt ist wird die Klangdatei abgespielt.</description></item><item><title>Anzeige</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/4.-anzeige.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/4.-anzeige.html</guid><description>Beschreibung # Der Anzeige Block kann benutzt werden, um auf dem Roboter Display Sachen anzeigen zu lassen. Man kann ihn ähnlich oder in Kombination mit dem Klang-Block verwenden und zu den akustischen Signalen auch visuelle Signale erzeugen. Zum Beispiel zeigt der Roboter auf dem Display ein Stopschild, wenn er stoppt oder ein Smiley, wenn er eine Aufgabe erledigt hat. Ein anderer Verwendungszweck wäre den Display zum Anzeigen von Messwerten etc.</description></item><item><title>Warten</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/5.-warten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/5.-warten.html</guid><description>Beschreibung # Wenn der Warten-Block ausgeführt wird, stoppt das Programm bis der ausgewählte Sensor ein positiven Logiksignal ausgibt oder die Zeit abläuft. Dieser Block kann benutzt werden damit der Roboter Pausen zwischen Aufgaben einlegt. Zum Beispiel könnte der Roboter 100 Meter fahren und dann warten bis ein Knopf gedrückt wird und dann eine Kurve machen (Langweiliges Beispiel). Alternativ kann man ihn auch in einer Schleife benutzen um eine Zeitverzögerung einzubauen.</description></item><item><title>Schleife</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/6.-schleife.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/6.-schleife.html</guid><description>Beschreibung # Mit dem Schleifen-Block können mehrere Blöcke hintereinander Wiederholt werden. Wenn man den Roboter z. B. durchgänig drei Klang-Blöcke hintereinader abspielen lassen will, kann man die drei Blöcke in die Schleife bewegen und die Schleife unter Steuerung: auf unendlich stellen. Alternativ will man vielleicht den Roboter sich nach vorne Bewegen lassen, aber nur solange ein Knopf gedrückt, wie z.B. bei einer Fernsteuerung. In dem Fall kann man einen Bewegungs-Block in die Schleife bewegen und unter Steuerung: den Sensor und dann den Berührungssensor auswählen.</description></item><item><title>Schalter</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/7.-schalter.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/7.-schalter.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Steuerung: # Sensor: # Wert: # Typ:
Logiksignal Bedingungen: # Zahl Bedingungen: # Text Bedingungen: # Anzeige: # Input / Output # Bild Datentyp Input/Output Name Beschreibung Zahl/Logiksignal/Text Input - In Arbeit</description></item></channel></rss>