<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>NXT-Dokumentation</title><link>/</link><description>Recent content on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Erstes Programm</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/erstes_programm.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/erstes_programm.html</guid><description>Software Instalieren # Die Software kann auf dieser Website heruntergeladen und anschließend Installiert werden. https://education.lego.com/de-de/downloads/retiredproducts/nxt/software Genauere Schritte füge ich demnächst hinzu.
Programm erstellen # Software öffnen # Um die Software zu öffnen muss einfach nur auf das Software Icon gedoppelklickt werden.
Programm erstellen # Um ein neues Programm zu erstellen muss man im Grunde nur auf Go drücken. Ich empfehle allerdings die Programme sinnvoll zu bennenen, damit man den Überblick über die Programme nicht verliert.</description></item><item><title>Druck-Sensor</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/1.-aufgaben_drucksensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/1.-aufgaben_drucksensor.html</guid><description>Aufgaben 1 # Verbal: Fahre den Roboter langsam gegen eine Wand (oder ein anderes Objekt fahren). Sobald Drucksensor durch die Wand ausgelöst wird soll der Roboter sofort stoppen.
Aufgabe 2 # Verbal: Nun soll der Roboter statt stehen zu bleiben rückwärts fahren sich in eine beliebige Richtung fahren und nach erneutem Auslösen des Sensors zum stoppen kommen
Aufgabe 3 # Verbal: Im nächsten Schritt soll der Roboter Unendlich lange Objekten ausweichen, in dem er immer wieder, nach dem zusammenstoß mit Objekten ausweicht.</description></item><item><title>Fahren</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/fahren.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/fahren.html</guid><description>Klicke auf die Blöcke um dessen Dokumentation aufzurufen! Aufgaben 1 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus mit 75 % und danach 10 Umdrehungen mit 100 % Leistung.
Ablauf Aufgabe 2 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus und fahre 10 Umdrehungen zurück zur Startposition.
Ablauf Aufgabe 3 # Blöcke benötigt:
Blöcke benötigt: Verbal: Ergänze das Programm aus Aufgabe 2, um ein Geräuch, dass abgespielt wird nachdem er seinen Richtungswechselpunkt erreicht hat.</description></item><item><title>Lenken</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/lenken.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/lenken.html</guid><description>Die Gradzahl des Blockes Repräsentiert die Umdrehungszahl des Motors und nicht des Roboters! Verschiedene gebaute Roboter werden unterschiedliche Werte benötigen um die Aufgaben zu erfüllen! Aufgaben 1 # Verbal: Drehe dich auf der Stelle um 360° bzw eine ganze Umdrehung
Aufgaben 2 # Verbal: Drehe dich auf der Stelle nur um 90°
Aufgaben 3 # Verbal: Fahre mit dem Roboter ein Quadrat mit 0.5 m Seitenlänge ab.
Aufgabe 4 # Verbal: Erweitere das Programm aus Aufgabe 3 durch ein Geräusch nach jeder Ecke.</description></item><item><title>Ultraschall-Sensor</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/2.-aufgaben_ultraschall-sensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/2.-aufgaben_ultraschall-sensor.html</guid><description>Lasst euch auf dem Display die gemessene Distanz des Ultraschall-Sensors anzeigen, um die Aktion des Roboters besser nachverfolgen zu können. Aufgabe 1 # Verbal: Fahre den Roboter langsam gegen eine Wand (oder ein anderes Objekt fahren).Sobalt der Roboter, gemessen durch den Ultraschall-Sensor, 10cm vor der Wand steht soll er stoppen.
Aufgabe 2 # Verbal: Statt zu stoppen soll der Roboter nun rückwärts fahren und allen Objekten Ausweichen dies sich 10 cm von ihm entfernt befinden.</description></item><item><title>Licht/Helligkeit-Sensors</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/3.-aufgaben_licht-helligkeits-sensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/3.-aufgaben_licht-helligkeits-sensor.html</guid><description> Aufgaben #</description></item><item><title>Farb-Sensor</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/5.-aufgaben_farbsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/5.-aufgaben_farbsensor.html</guid><description>Aufgabe 1 # Verbal: Nun soll der Roboter statt stehen zu bleiben rückwärts fahren sich in eine beliebige Richtung fahren und nach erneutem Auslösen des Sensors zum stoppen kommen</description></item><item><title>Geräusche-Sensor</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/4-aufgaben_ger%C3%A4uche-sensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/4-aufgaben_ger%C3%A4uche-sensor.html</guid><description>Aufgaben # Hier kommt bald was hin.</description></item><item><title>Berührungssensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/1.-ber%C3%BChrungssensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/1.-ber%C3%BChrungssensor.html</guid><description>Beschreibung # Der Berührungsensor
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 1 angeschlossen.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Druck, Freigabe und Stoß gewählt werden.Das Logiksignal des Output-Ja/Nein ist positiv, wenn die mit Häckchen makierte Aktion eintritt.
Druck ist positiv, wenn der Knopf gedrückt wird und bleibt für positiv solange er gedrückt wird.</description></item><item><title>Bewegung</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</guid><description>Beschreibung # Der Bewegung-Block kann anders als der Motor-Block mehrere Motoren gleichzeitig ansteuern und dient hauptsächlich zur Fortbewegung des Roboters.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter. Es muss mindestens 1 Motor ausgewählt sein, es können aber bis zu 3 Motoren gleichzeitig ausgewählt werden.
Standartmäßig ist Motor-B in Fahrtrichtung rechts und Motor-C links.</description></item><item><title>Konvertierung von Zahlen in Text</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/1.-konvertierung-von-zahlen-in-text.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/1.-konvertierung-von-zahlen-in-text.html</guid><description>
Beschreibung # Zahlen können nicht als Text verwendet werden. Um Zahlen trotzdem mit dem Display-Block anzuzeigen zu können, muss die Zahl in Text umgewandelt werden. Zu diesem Zweck gibt es den Konvertierung von Zahlen in Text-Block, welcher genau dies tut.
Funktionen # Zahl: # Unter Zahl: kann eine Zahl eingegeben werden, die zu Text umgewandelt wird.
Input / Output #</description></item><item><title>Logiksignal</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/1.-logiksignal.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/1.-logiksignal.html</guid><description>
Beschreibung # Der Logiksignal-Block erzeugt aus 2 Zahlenwerten ein Logiksignal.
Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Und, Oder, Exklusive-Oder und Nicht gewählt werden.
Und Oder Exklusiv Oder Nicht Input / Output #</description></item><item><title>Motor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/1.-motor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/1.-motor.html</guid><description>Beschreibung # Der Motor-Block ähnelt dem Bewegung-Block, hat aber eine andere Funktion. Der Bewegung-Block dient zur Fortbewegung des Roboters durch Motor-B und Motor-C, während der Motorblock zur Verwendung von Motor-A vorgesehen ist. Anders als der Bewegung-Block ermöglicht er mehr Kontrolle über den Motor mit Zusatzoptionen unter Aktion: und Steuerung:.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter.</description></item><item><title>Warten</title><link>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/1.-warten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/1.-warten.html</guid><description/></item><item><title>Aufnahme/Abspielen</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/2.-aufnahme_abspielen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/2.-aufnahme_abspielen.html</guid><description>Beschreibung # Mit dem Aufnahme/Abspielen-Block können Motorbewegungen aufgenommen und abgespielt werden.
Eigenschaften # Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Aufnehmen und Abspielen gewählt werden.
Aufnehmen Name: # Unter Name: kann der Aufnahme ein Namen gegeben werden. Unter diesem Namen kann die Aufnahme dann in Zukunft abgespielt werden.
Aufnahme: # Unter Aufnahme: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter.</description></item><item><title>Datentypen</title><link>/4.-nxt-dokumentation/1.-datentypen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/1.-datentypen.html</guid><description>Datentypen # Logikwert # Der Datentyp Logikwert ist immer entweder Ja oder Nein bzw. Wahr oder Falsch, 1 oder 0. Er wird häufig verwendet um einfache Entscheidungen, wie rückwärts oder vorwärts, zu trefen.
Im Programm sind Logikwerte durch ein grünes Kabel gekennzeichnet.
Zahl # Der Datentyp Zahl kann alle Zahlen von 3E+38 bis -3E+38 verwenden und auch Dezimalzahlen darstellen. Als Perspektive 3E+38 ist ausgeschrieben 99,999,999,999,999,997,748,809,823,456,034,029,568. Wichtig ist aber zu beachten, dass viele Inputs nur Zahlen in einem gewissen Zahlenbereich akzeptieren.</description></item><item><title>Klang</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/2.-klang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/2.-klang.html</guid><description/></item><item><title>Klangsensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/2.-klangsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/2.-klangsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 2 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 100% eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Klang: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>Mathe</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/2.-mathe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/2.-mathe.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Addition, Subtraktion, Multiplikation, Division, Absolute-Wert und Quadratwurzel gewählt werden.
Addition Wenn Addition ausgewählt ist, wird Input-A plus Input-B gerechnet. Das Ergebnis der Rechnung ist Output-Ergebnis.
In einem Beispiel wäre das: 4 (Input-A) + 3 (Input-B) = 7 (Output-Ergebnis). Subtraktion Wenn Subtraktion ausgewählt ist, wird Input-A minus Input-B gerechnet. Das Ergebnis der Rechnung ist Output-Ergebnis.
In einem Beispiel wäre das: 4 (Input-A) - 3 (Input-B) = 1 (Output-Ergebnis).</description></item><item><title>Schleife</title><link>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/2.-schleife.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/2.-schleife.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Text</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/2.-text.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/2.-text.html</guid><description>
Beschreibung # Der Text-Block ermöglicht es mehrere Texte aneinander zu hängen. Häufig verwendet um Nummern einem Text hinzuzufügen.
Funktionen # Text: # Unter Text: kann in die Eingabefeldern A, B, und C Text eingegeben werden, welcher zusammengefügt wird. Der Zusammengefügte Text ist Output-Zusammengefügter-Text.
Beispiel: # A = Geschwindigkeit:
B = 100
C = km/h
Gewschwindigkeit: (A) + 100 (B) + km/h (C) = Geschwindigkeit: 100 km/h (Output-Zusammengefügter-Text)
Input / Output #</description></item><item><title>Anzeige</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/3.-anzeige.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/3.-anzeige.html</guid><description/></item><item><title>Klang</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/3.-klang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/3.-klang.html</guid><description>Beschreibung # Der Klang-Block dient zum Abspielen von Klangdateien und Tönen. Dies kann benutzt werden um akustische Signale zu geben.
Zum Beispiel sagt der Roboter welche Farbe er grade sieht oder er macht ein Geräusch, wenn er eine Aufgabe beendet hat.
Funktionen # Aktion: # Unter Aktion: lann zwischen Klangdatei und Ton gewählt werden.
Klangdatei Steuerung: # Unter Steuerung kann zwischen Abspielen und Stopp gewählt werden.
Wenn Abspielen ausgwählt ist wird die Klangdatei abgespielt.</description></item><item><title>Lebenserhaltung</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/3.-lebenserhaltung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/3.-lebenserhaltung.html</guid><description>
Beschreibung # Input / Output #</description></item><item><title>Lichtsensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/3.-lichtsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/3.-lichtsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Farbsensor / der Lichtsensor an Port 3 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 100% eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.</description></item><item><title>Schalter</title><link>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/3.-schalter.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/3.-schalter.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Vergleichen</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/3.-vergleichen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/3.-vergleichen.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Gleich, Größer-Als und Kleiner-Als gewählt werden.
Gleich Wenn Gleich ausgewählt ist, wird überprüft ob Input-A und Input-B indentisch sind. Das Ergebnis der Überprüfung ist Output-Ergebnis.
Beispiel: # [Beispiel 1]
4 (Input-A) = 4 (Input-B) = Wahr (Output-Ergebnis).
[Beispiel 2]
4 (Input-A) = 3 (Input-B) = Falsch (Output-Ergebnis).
Größer Als Wenn Gleich ausgewählt ist, wird überprüft ob Input-A größer als Input-B ist.</description></item><item><title>Bereich</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/4.-bereich.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/4.-bereich.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann ein Zahlenbereich zwischen 0 und 100 eingestellt werden.
Wenn sich der Testwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein wahr.
Der Bereich kann mit Hilfe der Eingabefelder oder mit den Reglern angepasst werden.
Zusätzlich kann zwischen Innerer-Bereich und Äußerer-Bereich gewählt werden.
Testwert: # Unter Testwert: kann ein Wert zwischen 0 und 100 eingegeben werden. Der Testwert wird mit dem Breich unter Operation: verglichen und wenn er im orangen Bereich liegt ist Output-Ja/Nein wahr.</description></item><item><title>Dateizugriff</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/4.-dateizugriff.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/4.-dateizugriff.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Nachrichten Senden</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/4.-nachrichten-senden.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/4.-nachrichten-senden.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Verbindung: # Der Roboter kann bis zu vier Bluethoothverbindungen gleichzeitig haben. Unter Verbindung: kann eine dieser vier verbundenen Geräte ausgewählt werden. Nur an das ausgewählte Bluethoothgerät wird die Nachricht gesendet.
Nachricht: # Unter Nachricht: kann eine dem Datentyp entsprechende Nachricht gesendet werden.
Mailbox: # Unter Mailbox: kann eine von 10 Mailboxen gewählt werden. Es gibt 10 Mailboxen pro Datentyp. Insgesamt können also 30 Unterschiedliche Nachrichten gesendet werden.</description></item><item><title>Stopp</title><link>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/4.-stopp.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/5.-ablauf-bl%C3%B6cke/4.-stopp.html</guid><description>
Beschreibung # Der Stopp-Block stoppt das Programm sofort. Dieser Block wird häufig in Schaltern verwendet. Zum Beispiel könnte man einen &amp;ldquo;Notfall&amp;rdquo;-Knopf einbauen der beim Drücken sofort das Programm stoppt.
Input / Output #</description></item><item><title>Ultraschallsensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/4.-ultraschallsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/4.-ultraschallsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 4 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 254 cm/100 Inch eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Distanz: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>Anzeige</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/4.-anzeige.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/4.-anzeige.html</guid><description>Beschreibung # Der Anzeige Block kann benutzt werden, um auf dem Roboter Display Sachen anzeigen zu lassen. Man kann ihn ähnlich oder in Kombination mit dem Klang-Block verwenden und zu den akustischen Signalen auch visuelle Signale erzeugen. Zum Beispiel zeigt der Roboter auf dem Display ein Stopschild, wenn er stoppt oder ein Smiley, wenn er eine Aufgabe erledigt hat. Ein anderer Verwendungszweck wäre den Display zum Anzeigen von Messwerten etc.</description></item><item><title>Farblampe</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/5.-farblampe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/5.-farblampe.html</guid><description>Beschreibung # Der Farblampe-Block wird verwendet um die drei Farblampe an und aus zu schalten. Die am Roboter angeschlossene Farblampe ist gleichzeitig ein Licht/Farbsensor. Es kann also passieren, dass die Farbkampe den Farbsensor und den Lichtsensor beeinflusst.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist die Farblampe / der Farbsensor am Port 3 angeschlossen.</description></item><item><title>Kalibrieren</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/5.-kalibrieren.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/5.-kalibrieren.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>NXT-Tasten</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/5.-nxt-tasten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/5.-nxt-tasten.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Schaltfläche: # Unter Schaltfläche: kan zwischen Eingabetaste, Linke Taste und Rechte Taste gewählt werden. Die drei Tasten entsprechen den drei Tasten unter dem Display. Die Dunkle Taste unter der Eingabetaste kann nicht benutzt werden, da sie bei Knopfdruck das Programm beendet.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Druck, Freigabe und Stoß gewählt werden.Das Logiksignal des Output-Ja/Nein ist positiv, wenn die mit Häckchen makierte Aktion eintritt.</description></item><item><title>Zufall</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/5.-zufall.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/5.-zufall.html</guid><description>Beschreibung # Der Zufall-Block generiert eine Zufällige Zahl im Bereich von 0 bis 100.
Funktionen # Bereich: # Minimum und Maximum können in den darunter liegenden Eingabefeldern geändert werden oder alternativ durch das verschieben der Regler.
Minimun und Maximum schrängen den Zahlenbereich ein aus dem eine Zufällige Zahl bestimmt wird. Die Zufallszahl ist Output-Zahl.
Zum Beispiel bei Minimum = 20 und Maximum = 30 wird die Zufallszahl eine Zahl zwischen 20 und 30 sein.</description></item><item><title>Drehsensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/6.-drehsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/6.-drehsensor.html</guid><description>
Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 3 Motor-Anschlüsse ausgewählt werden. Nur der ausgewählte Motor wird auf Umdrehungen überprüft.
Aktion: # Vergleichen: # Input / Output #</description></item><item><title>Lampe</title><link>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/6.-lampe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/3.-aktions-bl%C3%B6cke/6.-lampe.html</guid><description>Beschreibung # Der Lampe-Block wird verwendet um Licht zu erzeugen. Die am Roboter angeschlossene Lampe ist gleichzeig aber auch der Lichtsensor, dass bedeutet die Lampe kann den Lichtsensor auch teilweise beeinflussen.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist die Lampe / der Lichtsensor am Port 3 angeschlossen.
Aktion: # Unter Aktion: kann durch On/Off entschieden werden, ob die am Roboter angeschlossene Lampe an oder ausgeschaltet werden soll.</description></item><item><title>Motor zurücksetzen</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/6.-motor-zur%C3%BCcksetzen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/6.-motor-zur%C3%BCcksetzen.html</guid><description>
Beschreibung # Funktionen # Port # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter. Die ausgewählten Motoren werden gestoppt und alle Befehle/Messungen zurückgesetzt.
Input / Output #</description></item><item><title>Variable</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/6.-variable.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/6.-variable.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Warten</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/5.-warten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/5.-warten.html</guid><description>Beschreibung # Wenn der Warten-Block ausgeführt wird, stoppt das Programm bis der ausgewählte Sensor ein positiven Logiksignal ausgibt oder die Zeit abläuft. Dieser Block kann benutzt werden damit der Roboter Pausen zwischen Aufgaben einlegt. Zum Beispiel könnte der Roboter 100 Meter fahren und dann warten bis ein Knopf gedrückt wird und dann eine Kurve machen (Langweiliges Beispiel). Alternativ kann man ihn auch in einer Schleife benutzen um eine Zeitverzögerung einzubauen.</description></item><item><title>Schleife</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/6.-schleife.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/6.-schleife.html</guid><description>Beschreibung # Mit dem Schleifen-Block können mehrere Blöcke hintereinander Wiederholt werden. Wenn man den Roboter z. B. durchgänig drei Klang-Blöcke hintereinader abspielen lassen will, kann man die drei Blöcke in die Schleife bewegen und die Schleife unter Steuerung: auf unendlich stellen. Alternativ will man vielleicht den Roboter sich nach vorne Bewegen lassen, aber nur solange ein Knopf gedrückt, wie z.B. bei einer Fernsteuerung. In dem Fall kann man einen Bewegungs-Block in die Schleife bewegen und unter Steuerung: den Sensor und dann den Berührungssensor auswählen.</description></item><item><title>Start von Datenaufzeichnung</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/7.-start-von-datenaufzeichnung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/7.-start-von-datenaufzeichnung.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Timer</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/7.-timer.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/7.-timer.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Timer: # Unter Timer: kann einer von drei Timern ausgewählt werden. Diese drei Timer können parallel zueinander laufen.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Lesen und Zurücksetzen gewählt werden.
Lesen liest den derzeitigen Wert des Timers aus und vergleicht ihn mit dem Wert unter Vergleichen:.
Zurücksetzen setzt den Wert des Timers auf 0 zurück.
Vergleichen: # Unter Vegleichen: kann ein Zahlenbereich eingestellt werden ab dem Output-Ja/Nein positiv ist.</description></item><item><title>Eingehende Nachricht</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/8.-eingehende-nachricht.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/8.-eingehende-nachricht.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Verbindung: # Nachricht: # Unter Nachricht: kann zwischen Text, Zahl und Logiksignal gewählt werden.
Vergleichen mit: # Unter Verleichen mit: kann ein Standartwert eingegeben werden der solange gilt bis er vom dem Nachrichten-Senden-Block überschrieben wird.
Mailbox: # Unter Mailbox: kann eine von 10 Mailboxen gewählt werden. Es gibt 10 Mailboxen pro Datentyp. Insgesamt können also 30 Unterschiedliche Nachrichten empfangen werden. Wichtig ist, dass die Sender-Mailbox des Nachrichten-Senden-Block und die Empfänger-Mailbox des Eingehende-Machrichten-Block identitsch sein müssen um die richtigen Daten zu empfangen.</description></item><item><title>Ende von Datenaufzeichnung</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/8.-ende-von-datenaufzeichnung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/8.-ende-von-datenaufzeichnung.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Konstant</title><link>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/7.-konstant.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/6.-daten/7.-konstant.html</guid><description>
Beschreibung # Funktionen # Datentyp: # Unter Datentyp: kann zwischen Logiksignal, Zahl und Text gewählt werden.
Wert: # Unter Wert: kann ein dem Datentypen entsprechender Wert eingegeben werden, welcher zum Output wird.
Name: # Unter Name: kann ein Name für den Block bestimmt werden, der auf dem Block unten Links angezeigt wird. Ist der Name zu lang wird er durch &amp;hellip; weitergeführt.
Input / Output #</description></item><item><title>Schalter</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/7.-schalter.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/7.-schalter.html</guid><description>Beschreibung # Der Schalter-Block ermöglicht es dem Programm Entscheidungen zu treffen und dadurch unterschiedliche Ergebnisse zu erziehen. Dies wird Ermöglicht in dem mit dem Schalter verschiedene Wege erstellt werden können. Man kann es sich wie eine Weiche bei Zügen vorstellen. Ein Schalter könnte zum Beispiel in Kombination mit dem Ultraschallsensor benutzt werden. Solange der Ultraschallsensor kein Objekt wahrnimmt bewegt sich der Roboter schnell, aber sobalt der Roboter sich einem Objekt nähert wird er langsamer.</description></item><item><title>Logiksignal</title><link>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/9.-bluetooth-verbindung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/7.-gro%C3%9Fer-funktionsumfang-bl%C3%B6cke/9.-bluetooth-verbindung.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Temperatursensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/9.-temperatursensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/9.-temperatursensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Temperatursensor am Port 1 angeschlossen.
Vergleichen # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 120°C/248°F eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Temperatur: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>Farbsensor</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/10.-farbsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/10.-farbsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Farbsensor/Lichtsensor an Port 3 angeschlossen.
Aktion # Farbsensor Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Farbbereich eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Farbbereich kein mit Hilfe der zwei Regler eingestellt werden.</description></item><item><title>Energiezähler Eingang</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/11.-energiez%C3%A4hler-eingang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/11.-energiez%C3%A4hler-eingang.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Energiezähler Ausgang</title><link>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/12.-energiez%C3%A4hler-ausgang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/4.-sensor-bl%C3%B6cke/12.-energiez%C3%A4hler-ausgang.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item></channel></rss>