<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Einleitung on NXT-Dokumentation</title><link>/categories/einleitung.html</link><description>Recent content in Einleitung on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/categories/einleitung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allgemein Themen</title><link>/1.-einleitung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.-einleitung.html</guid><description>Einleitung # Hier kommt bald was hin.
Allgemein Themen
Datentypen</description></item><item><title>Erstes Programm</title><link>/1.5-aufgaben/aufgaben/erstes_programm.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben/aufgaben/erstes_programm.html</guid><description>Software Instalieren # Die Software kann auf dieser Website heruntergeladen und anschließend Installiert werden. https://education.lego.com/de-de/downloads/retiredproducts/nxt/software Genauere Schritte füge ich demnächst hinzu.
Programm erstellen # Software öffnen # Um die Software zu öffnen muss einfach nur auf das Software Icon gedoppelklickt werden.
Programm erstellen # Um ein neues Programm zu erstellen muss man im Grunde nur auf Go drücken. Ich empfehle allerdings die Programme sinnvoll zu bennenen, damit man den Überblick über die Programme nicht verliert.</description></item><item><title>1. Aufgabe: Fahrtest</title><link>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe1.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe1.html</guid><description>Klicke auf die Blöcke um dessen Dokumentation aufzurufen! Aufgaben 1 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus mit 75 % und danach 10 Umdrehungen mit 100 % Leistung.
Ablauf Aufgabe 2 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus und dreh dich um und fahre 10 Umdrehungen zurück zur Startposition.
Ablauf Aufgabe 3 # Blöcke benötigt:
Verbal: Ergänze das Programm aus Aufgabe 2, um ein Geräuch, dass abgespielt wird nachdem er seinen Wendepunkt erreicht hat.</description></item><item><title>2. Aufgabe:</title><link>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe2.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe2.html</guid><description> Aufgabe 1 # Blöcke benötigt: Bewegung-Block
Verbal: Lasse den Roboter Gerade aus fahren bis er mit seiner Stoßstange gegen etwas fährt und den Drucksensor auslöst. Wenn der Drucksensor ausgelöst wurde Stoppe den Roboter.
Ablauf</description></item><item><title>3. Aufgabe: Ultraschallhu</title><link>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe3.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe3.html</guid><description> Einleitung # Viele Roomba benutzen Ultraschall um Gegenständen auszuweichen. Der Roboter hat auch einen Ultraschall-Sensor. Dieser Ultraschall kann die Entfernung zu Gegenständen vor ihm messen. Ziel ist diese Mesungen zum ausweichen zu verwenden.
Aufgabe 1 # Blöcke benötigt: Bewegung-Block
Verbal:
Ablauf Start [
fahre 50 cm vorwärts
dreh dich um 90°
] 4 mal
Stopp</description></item><item><title>5. Aufgabe:</title><link>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe2-copy.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben/aufgaben/aufgabe2-copy.html</guid><description> Versuchsaufbau # Du baust einen Romba Roboter. Dein Roboter soll Kleinteile aufsammeln (vor sich hin schieben) von einem 30 x 30 cm großen bereich. Dafür soll er möglichst wenige Schritte benötigen und keine Teile Verlieren.
Aufgabe 1 # Blöcke benötigt: Bewegung-Block
Verbal:
Ablauf Start [
fahre 50 cm vorwärts
dreh dich um 90°
] 4 mal
Stopp</description></item><item><title>Aufgaben</title><link>/1.5-aufgaben.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.5-aufgaben.html</guid><description>Aufgaben # Hier kommt bald was hin.
Aufgaben
Erstes Programm
1. Aufgabe: Fahrtest
2. Aufgabe: 3. Aufgabe: Ultraschallhu
5. Aufgabe:</description></item><item><title>Bewegung</title><link>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</guid><description>Beschreibung # Der Bewegung-Block kann anders als der Motor-Block mehrere Motoren gleichzeitig ansteuern und dient hauptsächlich zur Fortbewegung des Roboters.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter. Es muss mindestens 1 Motor ausgewählt sein, es können aber bis zu 3 Motoren gleichzeitig ausgewählt werden.
Standartmäßig ist Motor-B in Fahrtrichtung rechts und Motor-C links.</description></item><item><title>Datentypen</title><link>/1.-einleitung/datentypen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/1.-einleitung/datentypen.html</guid><description>Datentypen # Logikwert # Der Datentyp Logikwert ist immer entweder Ja oder Nein bzw. Wahr oder Falsch, 1 oder 0. Er wird häufig verwendet um einfache Entscheidungen, wie rückwärts oder vorwärts, zu trefen.
Im Programm sind Logikwerte durch ein grünes Kabel gekennzeichnet.
Zahl # Der Datentyp Zahl kann alle Zahlen von 3E+38 bis -3E+38 verwenden und auch Dezimalzahlen darstellen. Als Perspektive 3E+38 ist ausgeschrieben 99,999,999,999,999,997,748,809,823,456,034,029,568. Wichtig ist aber zu beachten, dass viele Inputs nur Zahlen in einem gewissen Zahlenbereich akzeptieren.</description></item></channel></rss>