<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Einleitung on NXT-Dokumentation</title><link>/categories/einleitung.html</link><description>Recent content in Einleitung on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/categories/einleitung/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Erstes Programm</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/erstes_programm.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/erstes_programm.html</guid><description>Software Instalieren # Die Software kann auf dieser Website heruntergeladen und anschließend Installiert werden. https://education.lego.com/de-de/downloads/retiredproducts/nxt/software Genauere Schritte füge ich demnächst hinzu.
Programm erstellen # Software öffnen # Um die Software zu öffnen muss einfach nur auf das Software Icon gedoppelklickt werden.
Programm erstellen # Um ein neues Programm zu erstellen muss man im Grunde nur auf Go drücken. Ich empfehle allerdings die Programme sinnvoll zu bennenen, damit man den Überblick über die Programme nicht verliert.</description></item><item><title>Fahren</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/fahren.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/fahren.html</guid><description>Klicke auf die Blöcke um dessen Dokumentation aufzurufen! Aufgaben 1 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus mit 75 % und danach 10 Umdrehungen mit 100 % Leistung.
Ablauf Aufgabe 2 # Blöcke benötigt: Verbal: Fahre 10 Umdrehungen geradeaus und fahre 10 Umdrehungen zurück zur Startposition.
Ablauf Aufgabe 3 # Blöcke benötigt:
Blöcke benötigt: Verbal: Ergänze das Programm aus Aufgabe 2, um ein Geräuch, dass abgespielt wird nachdem er seinen Richtungswechselpunkt erreicht hat.</description></item><item><title>Lenken</title><link>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/lenken.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/2.-aufgaben/1.-allgemein/einstieg/lenken.html</guid><description>Die Gradzahl des Blockes Repräsentiert die Umdrehungszahl des Motors und nicht des Roboters! Verschiedene gebaute Roboter werden unterschiedliche Werte benötigen um die Aufgaben zu erfüllen! Aufgaben 1 # Verbal: Drehe dich auf der Stelle um 360° bzw eine ganze Umdrehung
Aufgaben 2 # Verbal: Drehe dich auf der Stelle nur um 90°
Aufgaben 3 # Verbal: Fahre mit dem Roboter ein Quadrat mit 0.5 m Seitenlänge ab.
Aufgabe 4 # Verbal: Erweitere das Programm aus Aufgabe 3 durch ein Geräusch nach jeder Ecke.</description></item><item><title>Bewegung</title><link>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/2.-allgemeine-bl%C3%B6cke/1.-bewegung.html</guid><description>Beschreibung # Der Bewegung-Block kann anders als der Motor-Block mehrere Motoren gleichzeitig ansteuern und dient hauptsächlich zur Fortbewegung des Roboters.
Funktionen # Port: # Unter Port: kann zwischen den Motoren A, B und C gewählt werden. Motor A, B und C entsprechen den Anschlüssen A, B und C am Roboter. Es muss mindestens 1 Motor ausgewählt sein, es können aber bis zu 3 Motoren gleichzeitig ausgewählt werden.
Standartmäßig ist Motor-B in Fahrtrichtung rechts und Motor-C links.</description></item><item><title>Datentypen</title><link>/4.-nxt-dokumentation/1.-datentypen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-nxt-dokumentation/1.-datentypen.html</guid><description>Datentypen # Logikwert # Der Datentyp Logikwert ist immer entweder Ja oder Nein bzw. Wahr oder Falsch, 1 oder 0. Er wird häufig verwendet um einfache Entscheidungen, wie rückwärts oder vorwärts, zu trefen.
Im Programm sind Logikwerte durch ein grünes Kabel gekennzeichnet.
Zahl # Der Datentyp Zahl kann alle Zahlen von 3E+38 bis -3E+38 verwenden und auch Dezimalzahlen darstellen. Als Perspektive 3E+38 ist ausgeschrieben 99,999,999,999,999,997,748,809,823,456,034,029,568. Wichtig ist aber zu beachten, dass viele Inputs nur Zahlen in einem gewissen Zahlenbereich akzeptieren.</description></item></channel></rss>