<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sensor Blöcke on NXT-Dokumentation</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke.html</link><description>Recent content in Sensor Blöcke on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/4.-sensor-bl%C3%B6cke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Berührungssensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/1.-ber%C3%BChrungssensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/1.-ber%C3%BChrungssensor.html</guid><description>Beschreibung # Der Berührungsensor
Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 1 angeschlossen.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Druck, Freigabe und Stoß gewählt werden.Das Logiksignal des Output-Ja/Nein ist positiv, wenn die mit Häckchen makierte Aktion eintritt.
Druck ist positiv, wenn der Knopf gedrückt wird und bleibt für positiv solange er gedrückt wird.</description></item><item><title>Klangsensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/2.-klangsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/2.-klangsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 2 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 100% eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Klang: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>Lichtsensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/3.-lichtsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/3.-lichtsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Farbsensor / der Lichtsensor an Port 3 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 100% eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.</description></item><item><title>Ultraschallsensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/4.-ultraschallsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/4.-ultraschallsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Berührungsensor am Port 4 angeschlossen.
Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 254 cm/100 Inch eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Distanz: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>NXT-Tasten</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/5.-nxt-tasten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/5.-nxt-tasten.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Schaltfläche: # Unter Schaltfläche: kan zwischen Eingabetaste, Linke Taste und Rechte Taste gewählt werden. Die drei Tasten entsprechen den drei Tasten unter dem Display. Die Dunkle Taste unter der Eingabetaste kann nicht benutzt werden, da sie bei Knopfdruck das Programm beendet.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Druck, Freigabe und Stoß gewählt werden.Das Logiksignal des Output-Ja/Nein ist positiv, wenn die mit Häckchen makierte Aktion eintritt.</description></item><item><title>Drehsensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/6.-drehsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/6.-drehsensor.html</guid><description>
Beschreibung # Funktionen # Port: # Unter Port: kann einer der 3 Motor-Anschlüsse ausgewählt werden. Nur der ausgewählte Motor wird auf Umdrehungen überprüft.
Aktion: # Vergleichen: # Input / Output # Bild Datentyp Input / Output Name Beschreibung Zahl Input Port In Arbeit Logikwert Input Auslöserichtung In Arbeit Zahl Input Auslösepunkt In Arbeit Logikwert Input Größer / Kleiner In Arbeit Logikwert Input Zurücksetzen In Arbeit Logikwert Output Ja / Nein In Arbeit Logikwert Output Richtung In Arbeit Zahl Output Gradzahl In Arbeit</description></item><item><title>Timer</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/7.-timer.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/7.-timer.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Timer: # Unter Timer: kann einer von drei Timern ausgewählt werden. Diese drei Timer können parallel zueinander laufen.
Aktion: # Unter Aktion: kann zwischen Lesen und Zurücksetzen gewählt werden.
Lesen liest den derzeitigen Wert des Timers aus und vergleicht ihn mit dem Wert unter Vergleichen:.
Zurücksetzen setzt den Wert des Timers auf 0 zurück.
Vergleichen: # Unter Vegleichen: kann ein Zahlenbereich eingestellt werden ab dem Output-Ja/Nein positiv ist.</description></item><item><title>Eingehende Nachricht</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/8.-eingehende-nachricht.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/8.-eingehende-nachricht.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Verbindung: # Nachricht: # Unter Nachricht: kann zwischen Text, Zahl und Logiksignal gewählt werden.
Vergleichen mit: # Unter Verleichen mit: kann ein Standartwert eingegeben werden der solange gilt bis er vom dem Nachrichten-Senden-Block überschrieben wird.
Mailbox: # Unter Mailbox: kann eine von 10 Mailboxen gewählt werden. Es gibt 10 Mailboxen pro Datentyp. Insgesamt können also 30 Unterschiedliche Nachrichten empfangen werden. Wichtig ist, dass die Sender-Mailbox des Nachrichten-Senden-Block und die Empfänger-Mailbox des Eingehende-Machrichten-Block identitsch sein müssen um die richtigen Daten zu empfangen.</description></item><item><title>Temperatursensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/9.-temperatursensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/9.-temperatursensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Temperatursensor am Port 1 angeschlossen.
Vergleichen # Unter Vergleichen: kann ein Bereich zwischen 0 und 120°C/248°F eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Bereich kann mit Hilfe des Eingabefelds unter Temperatur: oder mit dem Regler verschoben werden.</description></item><item><title>Farbsensor</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/10.-farbsensor.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/10.-farbsensor.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Port # Unter Port: kann einer der 4 Sensor-Anschlüsse ausgewählt werden. Der Block funktioniert nur, wenn der richtige Anschluss ausgewählt ist. Ansonsten passiert nichts. Standartmäßig ist der Farbsensor/Lichtsensor an Port 3 angeschlossen.
Aktion # Farbsensor Vergleichen: # Unter Vergleichen: kann ein Farbbereich eingestellt werden. Dieser Bereich bestimmt das Logiksignal Output-Ja/Nein.
Wenn sich der Messwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein positiv.
Der Farbbereich kein mit Hilfe der zwei Regler eingestellt werden.</description></item><item><title>Energiezähler Eingang</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/11.-energiez%C3%A4hler-eingang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/11.-energiez%C3%A4hler-eingang.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Energiezähler Ausgang</title><link>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/12.-energiez%C3%A4hler-ausgang.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/4.-sensor-bl%C3%B6cke/12.-energiez%C3%A4hler-ausgang.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item></channel></rss>