<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Daten_Blöcke on NXT-Dokumentation</title><link>/categories/daten_bl%C3%B6cke.html</link><description>Recent content in Daten_Blöcke on NXT-Dokumentation</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="/categories/daten_bl%C3%B6cke/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Logiksignal</title><link>/6.-daten/1.-logiksignal.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/1.-logiksignal.html</guid><description>
Beschreibung # Der Logiksignal-Block erzeugt aus 2 Zahlenwerten ein Logiksignal.
Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Und, Oder, Exklusive-Oder und Nicht gewählt werden.
Und Oder Exklusiv Oder Nicht Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Mathe</title><link>/6.-daten/2.-mathe.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/2.-mathe.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Addition, Subtraktion, Multiplikation, Division, Absolute-Wert und Quadratwurzel gewählt werden.
Addition Wenn Addition ausgewählt ist, wird Input-A plus Input-B gerechnet. Das Ergebnis der Rechnung ist Output-Ergebnis.
In einem Beispiel wäre das: 4 (Input-A) + 3 (Input-B) = 7 (Output-Ergebnis). Subtraktion Wenn Subtraktion ausgewählt ist, wird Input-A minus Input-B gerechnet. Das Ergebnis der Rechnung ist Output-Ergebnis.
In einem Beispiel wäre das: 4 (Input-A) - 3 (Input-B) = 1 (Output-Ergebnis).</description></item><item><title>Vergleichen</title><link>/6.-daten/3.-vergleichen.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/3.-vergleichen.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann zwischen Gleich, Größer-Als und Kleiner-Als gewählt werden.
Gleich Wenn Gleich ausgewählt ist, wird überprüft ob Input-A und Input-B indentisch sind. Das Ergebnis der Überprüfung ist Output-Ergebnis.
Beispiel: # [Beispiel 1]
4 (Input-A) = 4 (Input-B) = Wahr (Output-Ergebnis).
[Beispiel 2]
4 (Input-A) = 3 (Input-B) = Falsch (Output-Ergebnis).
Größer Als Wenn Gleich ausgewählt ist, wird überprüft ob Input-A größer als Input-B ist.</description></item><item><title>Bereich</title><link>/6.-daten/4.-bereich.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/4.-bereich.html</guid><description>Beschreibung # Funktionen # Operation: # Unter Operation: kann ein Zahlenbereich zwischen 0 und 100 eingestellt werden.
Wenn sich der Testwert im orangenen Bereich befindet ist Output-Ja/Nein wahr.
Der Bereich kann mit Hilfe der Eingabefelder oder mit den Reglern angepasst werden.
Zusätzlich kann zwischen Innerer-Bereich und Äußerer-Bereich gewählt werden.
Testwert: # Unter Testwert: kann ein Wert zwischen 0 und 100 eingegeben werden. Der Testwert wird mit dem Breich unter Operation: verglichen und wenn er im orangen Bereich liegt ist Output-Ja/Nein wahr.</description></item><item><title>Zufall</title><link>/6.-daten/5.-zufall.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/5.-zufall.html</guid><description>Beschreibung # Der Zufall-Block generiert eine Zufällige Zahl im Bereich von 0 bis 100.
Funktionen # Bereich: # Minimum und Maximum können in den darunter liegenden Eingabefeldern geändert werden oder alternativ durch das verschieben der Regler.
Minimun und Maximum schrängen den Zahlenbereich ein aus dem eine Zufällige Zahl bestimmt wird. Die Zufallszahl ist Output-Zahl.
Zum Beispiel bei Minimum = 20 und Maximum = 30 wird die Zufallszahl eine Zahl zwischen 20 und 30 sein.</description></item><item><title>Variable</title><link>/6.-daten/6.-variable.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/6.-variable.html</guid><description> Beschreibung # Funktionen # Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Konstant</title><link>/6.-daten/7.-konstant.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten/7.-konstant.html</guid><description>
Beschreibung # Funktionen # Datentyp: # Unter Datentyp: kann zwischen Logiksignal, Zahl und Text gewählt werden.
Wert: # Unter Wert: kann ein dem Datentypen entsprechender Wert eingegeben werden, welcher zum Output wird.
Name: # Unter Name: kann ein Name für den Block bestimmt werden, der auf dem Block unten Links angezeigt wird. Ist der Name zu lang wird er durch &amp;hellip; weitergeführt.
Input/s # Output/s #</description></item><item><title>Daten Blöcke</title><link>/6.-daten.html</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/6.-daten.html</guid><description>Alles über NXT # hier finden sie alle informationen</description></item></channel></rss>